興德校長涉違規 率教師北上睇樓 要求簽聲明稱不涉利益

【本報訊】興德學校連日被指校政混亂，再有該校前教師爆料指控校長陳章萍去年以「教師發展日」名義，率領教師北上交流，行程之一是到惠州樓盤「悠山美地」參觀及午膳。該教師質疑睇樓活動與教師專業無關。教育局則稱相關培訓津貼不可用於無關教育的項目，但未表明睇樓行程有否違規。
記者：葉偉東 周婷

已離校的鄭老師（化名）向《蘋果》透露，去年7月興德舉辦兩日一夜教師專業發展活動，全校約40名老師均須參加，毋須繳費。他們出發前對活動內容一無所知，校方也拒絕透露，只知道要北上惠州、東莞。校方出發當天早上才派發行程，第一天中午為「企業宴請午膳」，惟到埗後才發現是參觀「悠山美地」樓盤及示範單位，現場有職員介紹樓盤，亦有樓宇模型及房地產公司的銷售獎項。

前教師：得幾個鐘同教學有關
鄭憶述當時不少教師感無奈，亦沒興趣睇樓，「所謂企業午膳，原來係喺人哋個員工餐廳食飯」，睇樓與午膳合共花３個多小時。至第二天早上，教師才獲安排到一間內地學校參觀，「得嗰幾個鐘，叫做係同教學發展有關係」。據受訪者提供的行程，活動包括參觀前海展覽廳、可口可樂、創業科技展覽館等。校方事後要求教師簽署聲明書，聲明該團不涉商業活動，「參觀樓盤展覽會場純屬參觀性質，而學校亦沒有從中收受任何利益」。本報向興德及「諾楠．悠山美地」查詢，截稿前未獲回覆。

資深小學校長張勇邦指，學校有一筆用作教師培訓的政府津貼，「但為數唔多，得3至5萬（元），如果用超過呢個數，學校或者辦學團體就要自己補貼」。就算學校使用額外資源補貼教師，支出仍需入賬及上報教育局，惟毋須仔細上報細項，監察責任在於辦學團體；張又稱，部份辦學團體質素參差，放任校長「自由發揮」，或致行政混亂。

至於睇樓行程有否違規，張勇邦指其他學校的教師發展日也有聯誼和培訓成份，目前難以判斷上述睇樓環節是否涉及政府津貼，「如果只係睇樓、食飯，就一定唔得，𠵱家行程有其他活動，就要睇吓佢係咪因為睇樓而令到教育局要畀多咗錢」。
教育局覆稱，未收到相關投訴，也無表明興德是否違反津貼使用原則。局方僅稱公營學校每3年最少有150小時的教師專業發展，內容因個人和學校需要而異，但局方向資助學校發放的「擴大的營辦開支整筆津貼」不可用於與教育無關的開支，例如與履行職務無關的膳食等消閒娛樂項目。

住呢

講還講

我真心唔明佢帶人去睇樓係為乜

⌃陳校長示意圖

呢間學校仲有乜野衰野未做過

收佣

+1 我都覺得有佣收, 但除非真係有人現場決定買樓, 如果唔係最多咪俾三幾千你

朋友搭膊頭，幫手帶人睇樓？
自己想睇但想開公數同唔想用私人時間？

呢個校長好撚痴線 真係無法無天到咁

唔係今次衰一單火燒連環船 真係遲早係學校賣白粉

陰宅定陽宅？